<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on ugursogukpinar</title>
    <link>https://ugursogukpinar.com/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on ugursogukpinar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 22:39:16 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://ugursogukpinar.com/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Status update, Dec 05</title>
      <link>https://ugursogukpinar.com/blog/status-update-dec-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 22:39:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ugursogukpinar.com/blog/status-update-dec-05/</guid>
      <description>Yeap, I&amp;rsquo;m alive!
It&amp;rsquo;s quite a time since I sent my last post, which is 2019, 21 May. I decided to update my blog, and do status updates regularly. But there is a big difference now, I&amp;rsquo;ve started blogging in English to improve my writing skills with this post, so I apologize for grammar mistakes in advance.
Strange times, if you consider Covid-19. Spending so much time in front of the computer with doing literally nothing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho ho ho! Elveda 2018.</title>
      <link>https://ugursogukpinar.com/blog/ho-ho-ho-elveda-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:47:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ugursogukpinar.com/blog/ho-ho-ho-elveda-2018/</guid>
      <description>Dudaklarım kilitli. Hoşçakal bugün.
Sen de yolcusun, dünlerimde sorgusun
ve 24&amp;rsquo;lük yorgunsun.
Git de dinlen gidenlerle!
Yarınım kapıda bekliyor ve son veda zamanı.
 Akıp giden zaman için yapılan en güzel tasvirlerden biri bence. Duygusal bir giriş yapmış olsam da birçok yönüyle verimli bir yıl oldu benim için. Dolayısıyla gelecekteki Ben&amp;rsquo;e not bırakmanın tam zamanı bence.
Öncelikle 2018&amp;rsquo;de, 2017 yılının son çeyreğinde ufak da olsa tereddütle verdiğim bir iş değişikliği kararının verdiğim en iyi karar olduğuna emin oldum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UBIT&#39;te son gün</title>
      <link>https://ugursogukpinar.com/blog/ubitde-son-gun/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 18:56:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ugursogukpinar.com/blog/ubitde-son-gun/</guid>
      <description>Bugün 9 Aralık 2013&amp;rsquo;ten beri çalıştığım UBIT&amp;rsquo;de son günümdü. İlk işe başladığım günden bugüne kadar istisnasız herkes bir abi, abla ve kardeş edasıyla davrandığı için teşekkür etmeliyim. Yaşça genç ve tecrübesiz olmama rağmen sunduğum her düşünceye sonuna kadar değer veren insanlarla çalışmak kendini geliştirmek isteyen birisi için altın madenidir diyebilirim. 3 seneye yakın bu süreç içinde olağanüstü dostluklar, yüz güldüren anılar biriktirdiğim için çok mutluyum.
Ofiste ilk tanıştığım ve her ortamda abi olarak gördüğüm, gezgin ruhuna hayran olduğum, hayatı karikatür formatında yaşayan yıllanmış blogger Hasan Civelek&amp;rsquo;e</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yaşanmış bir yıla son not</title>
      <link>https://ugursogukpinar.com/blog/yasanmis-bir-yila-son-not/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 18:48:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ugursogukpinar.com/blog/yasanmis-bir-yila-son-not/</guid>
      <description>Uzun süredir yazmadığımı göz önünde bulundurunca, yeni yılı bahane edip, hayatımdaki köklü değişikliklere şahit olan 2015 yılına son bir not düşmek istedim.
Bu yılda yaşadığım en köklü değişiklik , doğup büyüdüğüm yer olan Soğanlık/Kartal&amp;rsquo;dan Şirinevler&amp;rsquo;e zorunlu olarak taşınmamdı. Her gün Esenler-Kartal arasında İstanbul şartları altında gidip gelmekte kurtulmak hoş olsa da aile sıcaklığını ve doğup büyüdüğünüz semti bırakmak oldukça zor. İnsan kendini yerçekiminin daha az olduğu bir dünyaya alışmaya çalışırken buluyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Nereden Başlamalısın?” Karmaşası</title>
      <link>https://ugursogukpinar.com/blog/nereden-baslamalisin-karmasasi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 13:34:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ugursogukpinar.com/blog/nereden-baslamalisin-karmasasi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Üniversite derslerim ve iş yoğunluğu nedeniyle uzun süredir yazamasam da , sürekli olarak başka yazıları takip ediyordum. Bu sıralar vakit bulunca , neredeyse her yerde karşılaştığım “Nereden Başlamalıyım?” başlığına bir bakış açısı da ben kazandırmak isterim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kendi çevreme bakarak söyleyebilirim ki , üniversitelerin herhangi bir bölümünü kazanan bir öğrenci nereye yöneleceğini , vaktini nasıl değerlendirmesi gerektiğini gerçekten bilmiyor. İnsanlar büyük bir hevesle yazdığı bölümde ders görmeye başlayınca , özellikle mühendislik öğrencileri temel mühendislik derslerini alırken , bu hevesin yerinde yeller esiyor. Çevremdeki çoğu insan defalarca , “Ne yapacağız ki?” , “Henüz birinci sınıfız ne yapabiliriz ki?” diye sorular sormaktan kendini alamıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şu anki durumunuzun betimlemesini yaptıysak eğer , madde madde sizin için verimli bir sene geçirmenin yollarından bahsedelim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
